蔣介石3次以「台灣」參加奧運 扁：沒人批他搞台獨、改國號

蔣介石3次以「台灣」參加奧運 扁：沒人批他搞台獨、改國號

前總統陳水扁22日上午在臉書發表「新勇哥物語」，指出先總統蔣介石3次同意以「台灣」名義參加奧運，既沒有人批評蔣介石在搞台獨，也沒有人質疑蔣介石在改國號。

文中象徵陳水扁的勇哥表示，阿扁早就參加連署「東奧台灣正名公投」了，他也拜託還沒連署的趕快連署，「阿扁特別懇請民進黨全體黨公職人員都能發動參加連署。」

勇弟接著說，有「飛躍羚羊」美譽的紀政發起2020東京奧運台灣正名公投通過第一階段連署，第二階段要在8月底前獲得30萬人連署，才能併同今年底地方選舉進行投票。

勇弟說，目前連署約有10萬份，而紀政說，有些連署書可能寫錯或重複，為了安全起見，還是希望連署可以有35萬份，讓公投案可以過關。

勇哥表示，紀政指出，她曾參加1960、1964、1968年奧運，當年被介紹出場時都是以「Taiwan」名稱，而在奧運會現場看板螢幕介紹，我國十項全能選手楊傳廣時，也是寫YANG CHUAN TWN，「1984年以後參加奧運才被迫改為『中華台北』的。」

勇弟說，有人說連署「東奧台灣正名公投」等於支持台灣獨立，可是蔣介石時代，我國參加1960羅馬奧運、1964東京奧運、1968墨西哥奧運都用「台灣」名義，「既沒有人批評蔣介石在搞台獨，也沒有人質疑蔣介石在改國號。」

勇哥接著表示，在1976年蒙特婁奧運，主辦國加拿大拒絕我國用「中華民國」名義出賽，堅持我國用「TAIWAN (台灣)」的名字，國旗國歌也不用改。

他強調，這可見國號與參賽名義未必劃等號，就像有些國家也不一定用正式國號參加聯合
國；而阿扁在護照上加註TAiWAN (台灣），這是2003年不分藍綠朝野立委都支持的。

勇哥質疑，為什麼公益形象良好的紀姐推動「東奧台灣正名」就要被貼上「支持台獨」的
標籤？而蔡英文總統領導的政府與執政黨未能全力支持公投連署，「這更是一大缺憾！」